---
title: 基于 OpenCV.js 的人脸检测与识别
date: 2019-5-16 18:43:13
tags:
  - OpenCV
  - OpenCV.js
count: 1
os: 0
os_1: 10.0.17763.475 2019-LTSC
browser: 0
browser_0: 72.0.3626.121 Stable
place: 家
key: 52
---
    昨天晚上突然收到导师催促上交论文的消息，立即开工！
<!-- more -->

## 0x00.[emsdk](https://github.com/juj/emsdk)
官网：https://emscripten.org/
安装教程：https://emscripten.org/docs/getting_started/downloads.html
> `Emscripten`，一款`LLVM-to-JavaScript`的编译器，将`C++`的底层函数编译成可以直接在浏览器端运行的`asm.js`或者`WebAssembly`。而`OpenCV.js`是通过该`Emscripten`将`OpenCV`的函数编译进`asm.js`或`WebAssembly`中，并提供`JS APIs`给`web`应用使用。

> `Emscripten`可以把`C/C++`程序编译成`asm.js`，然后通过`binaryen`的`asm2wasm`转成`WebAssembly`。

之所以没用`txy`的机子是因为部分依赖源在国外，因此用`Skysilk`这台机子。
`git clone https://github.com/juj/emsdk.git`
`cd emsdk`

``` bash
[root@CentOS emsdk]# ./emsdk update-tags
Fetching all tags from Emscripten Github repository...
Done. 159 tagged releases available, latest is 1.38.31.
Fetching all tags from Binaryen Github repository...
Done. 86 tagged Binaryen releases available, latest is 1.38.31.
Fetching all precompiled tagged releases..
Downloading: /root/emsdk/llvm-tags-32bit.txt from https://s3.amazonaws.com/mozilla-games/emscripten/packages/llvm/tag/linux_32bit/index.txt
Downloading: /root/emsdk/llvm-tags-64bit.txt from https://s3.amazonaws.com/mozilla-games/emscripten/packages/llvm/tag/linux_64bit/index.txt, 2379 Bytes
Downloading: /root/emsdk/upstream/lkgr.json from https://storage.googleapis.com/wasm-llvm/builds/linux/lkgr.json, 4414 Bytes
```
``` bash
[root@CentOS emsdk]# ./emsdk install latest
Installing SDK 'sdk-1.38.31-64bit'..
Installing tool 'clang-e1.38.31-64bit'..
Downloading: /root/emsdk/zips/emscripten-llvm-e1.38.31.tar.gz from https://s3.amazonaws.com/mozilla-games/emscripten/packages/llvm/tag/linux_64bit/emscripten-llvm-e1.38.31.tar.gz, 392225846 Bytes
Unpacking '/root/emsdk/zips/emscripten-llvm-e1.38.31.tar.gz' to '/root/emsdk/clang/e1.38.31_64bit'
Done installing tool 'clang-e1.38.31-64bit'.
Installing tool 'node-8.9.1-64bit'..
Downloading: /root/emsdk/zips/node-v8.9.1-linux-x64.tar.xz from https://s3.amazonaws.com/mozilla-games/emscripten/packages/node-v8.9.1-linux-x64.tar.xz, 11387108 Bytes
Unpacking '/root/emsdk/zips/node-v8.9.1-linux-x64.tar.xz' to '/root/emsdk/node/8.9.1_64bit'
Done installing tool 'node-8.9.1-64bit'.
Installing tool 'emscripten-1.38.31'..
Downloading: /root/emsdk/zips/1.38.31.tar.gz from https://github.com/kripken/emscripten/archive/1.38.31.tar.gz
Unpacking '/root/emsdk/zips/1.38.31.tar.gz' to '/root/emsdk/emscripten/1.38.31'
Done installing tool 'emscripten-1.38.31'.
Done installing SDK 'sdk-1.38.31-64bit'.
```
``` bash
[root@CentOS emsdk]# ./emsdk activate latest
Writing .emscripten configuration file to user home directory /root/
The Emscripten configuration file /root/.emscripten has been rewritten with the following contents:

import os
LLVM_ROOT = '/root/emsdk/clang/e1.38.31_64bit'
EMSCRIPTEN_NATIVE_OPTIMIZER = '/root/emsdk/clang/e1.38.31_64bit/optimizer'
BINARYEN_ROOT = '/root/emsdk/clang/e1.38.31_64bit/binaryen'
NODE_JS = '/root/emsdk/node/8.9.1_64bit/bin/node'
EMSCRIPTEN_ROOT = '/root/emsdk/emscripten/1.38.31'
SPIDERMONKEY_ENGINE = ''
V8_ENGINE = ''
TEMP_DIR = '/tmp'
COMPILER_ENGINE = NODE_JS
JS_ENGINES = [NODE_JS]

To conveniently access the selected set of tools from the command line, consider adding the following directories to PATH, or call 'source ./emsdk_env.sh' to do this for you.

   /root/emsdk:/root/emsdk/clang/e1.38.31_64bit:/root/emsdk/node/8.9.1_64bit/bin:/root/emsdk/emscripten/1.38.31
Set the following tools as active:
   clang-e1.38.31-64bit
   node-8.9.1-64bit
   emscripten-1.38.31

```
``` bash
[root@CentOS emsdk]# source ./emsdk_env.sh
Adding directories to PATH:
PATH += /root/emsdk
PATH += /root/emsdk/clang/e1.38.31_64bit
PATH += /root/emsdk/node/8.9.1_64bit/bin
PATH += /root/emsdk/emscripten/1.38.31

Setting environment variables:
EMSDK = /root/emsdk
EM_CONFIG = /root/.emscripten
LLVM_ROOT = /root/emsdk/clang/e1.38.31_64bit
EMSCRIPTEN_NATIVE_OPTIMIZER = /root/emsdk/clang/e1.38.31_64bit/optimizer
BINARYEN_ROOT = /root/emsdk/clang/e1.38.31_64bit/binaryen
EMSDK_NODE = /root/emsdk/node/8.9.1_64bit/bin/node
EMSCRIPTEN = /root/emsdk/emscripten/1.38.31

```
``` bash
[root@CentOS emsdk]# echo ${EMSCRIPTEN}
/root/emsdk/emscripten/1.38.31
```
## 0x01.[OpenCV.js](https://docs.opencv.org/master/df/d0a/tutorial_js_intro.html)
> 随着`HTML5`的兴起，在`web`端使用图像处理相关技术显得尤为重要，`OpenCV.js`为`Javascript`开发者与`OpenCV`之间搭建了桥梁。起初是由`Intel`公司发起的一项研究，后在`2017`年并入到`OpenCV`项目中。

安装教程：https://docs.opencv.org/master/d4/da1/tutorial_js_setup.html
官方示例页面：[Face Detection in Video Capture](https://docs.opencv.org/master/df/d6c/tutorial_js_face_detection_camera.html)
这就是最终效果，其实直接从这里拿应该也可以的（逃……
`git clone https://github.com/opencv/opencv.git`
> 默认是编译成`asm.js`版本，如果需要编译成`WebAssembly`的版本，加上后缀`--build_wasm`

``` bash
[root@CentOS opencv]# python ./platforms/js/build_js.py build_wasm --build_wasm
Args: Namespace(build_dir='build_wasm', build_doc=False, build_test=False, build_wasm=True, clean_build_dir=False, config_only=False, disable_wasm=False, emscripten_dir='/root/emsdk/emscripten/1.38.31', enable_exception=False, opencv_dir='/root/opencv', skip_config=False)
Check dir /root/opencv/build_wasm (create: True, clean: False)
Check dir /root/opencv (create: False, clean: False)
Check dir /root/emsdk/emscripten/1.38.31 (create: False, clean: False)
=====
===== Config OpenCV.js build for wasm
=====
Executing: ['cmake', '-DCMAKE_BUILD_TYPE=Release', "-DCMAKE_TOOLCHAIN_FILE='/root/emsdk/emscripten/1.38.31/cmake/Modules/Platform/Emscripten.cmake'", "-DCPU_BASELINE=''", "-DCPU_DISPATCH=''", '-DCV_TRACE=OFF', '-DBUILD_SHARED_LIBS=OFF', '-DWITH_1394=OFF', '-DWITH_ADE=OFF', '-DWITH_VTK=OFF', '-DWITH_EIGEN=OFF', '-DWITH_FFMPEG=OFF', '-DWITH_GSTREAMER=OFF', '-DWITH_GTK=OFF', '-DWITH_GTK_2_X=OFF', '-DWITH_IPP=OFF', '-DWITH_JASPER=OFF', '-DWITH_JPEG=OFF', '-DWITH_WEBP=OFF', '-DWITH_OPENEXR=OFF', '-DWITH_OPENGL=OFF', '-DWITH_OPENVX=OFF', '-DWITH_OPENNI=OFF', '-DWITH_OPENNI2=OFF', '-DWITH_PNG=OFF', '-DWITH_TBB=OFF', '-DWITH_PTHREADS_PF=OFF', '-DWITH_TIFF=OFF', '-DWITH_V4L=OFF', '-DWITH_OPENCL=OFF', '-DWITH_OPENCL_SVM=OFF', '-DWITH_OPENCLAMDFFT=OFF', '-DWITH_OPENCLAMDBLAS=OFF', '-DWITH_GPHOTO2=OFF', '-DWITH_LAPACK=OFF', '-DWITH_ITT=OFF', '-DWITH_QUIRC=OFF', '-DBUILD_ZLIB=ON', '-DBUILD_opencv_apps=OFF', '-DBUILD_opencv_calib3d=ON', '-DBUILD_opencv_dnn=ON', '-DBUILD_opencv_features2d=ON', '-DBUILD_opencv_flann=ON', '-DBUILD_opencv_gapi=OFF', '-DBUILD_opencv_ml=OFF', '-DBUILD_opencv_photo=ON', '-DBUILD_opencv_imgcodecs=OFF', '-DBUILD_opencv_shape=OFF', '-DBUILD_opencv_videoio=OFF', '-DBUILD_opencv_videostab=OFF', '-DBUILD_opencv_highgui=OFF', '-DBUILD_opencv_superres=OFF', '-DBUILD_opencv_stitching=OFF', '-DBUILD_opencv_java=OFF', '-DBUILD_opencv_java_bindings_generator=OFF', '-DBUILD_opencv_js=ON', '-DBUILD_opencv_python2=OFF', '-DBUILD_opencv_python3=OFF', '-DBUILD_opencv_python_bindings_generator=OFF', '-DBUILD_EXAMPLES=OFF', '-DBUILD_PACKAGE=OFF', '-DBUILD_TESTS=OFF', '-DBUILD_PERF_TESTS=OFF', '-DBUILD_DOCS=OFF', "-DCMAKE_C_FLAGS='-s WASM=1 '", "-DCMAKE_CXX_FLAGS='-s WASM=1 '", '/root/opencv']
Traceback (most recent call last):
  File "./platforms/js/build_js.py", line 227, in <module>
    builder.config()
  File "./platforms/js/build_js.py", line 167, in config
    execute(cmd)
  File "./platforms/js/build_js.py", line 25, in execute
    raise Fail("Execution failed: %d / %s" % (e.errno, e.strerror))
__main__.Fail: Execution failed: 13 / Permission denied
```
神奇的玄学`bug`……
> Note
It requires`python`and`cmake`installed in your development environment.

唔，`yum install cmake`
``` bash
[root@CentOS opencv]# python ./platforms/js/build_js.py build_wasm --build_wasm --emscripten_dir=/root/emsdk
Args: Namespace(build_dir='build_wasm', build_doc=False, build_test=False, build_wasm=True, clean_build_dir=False, config_only=False, disable_wasm=False, emscripten_dir='/root/emsdk', enable_exception=False, opencv_dir='/root/opencv', skip_config=False)
Check dir /root/opencv/build_wasm (create: True, clean: False)
Check dir /root/opencv (create: False, clean: False)
Check dir /root/emsdk (create: False, clean: False)
=====
===== Config OpenCV.js build for wasm
=====
Executing: ['cmake', '-DCMAKE_BUILD_TYPE=Release', "-DCMAKE_TOOLCHAIN_FILE='/root/emsdk/cmake/Modules/Platform/Emscripten.cmake'", "-DCPU_BASELINE=''", "-DCPU_DISPATCH=''", '-DCV_TRACE=OFF', '-DBUILD_SHARED_LIBS=OFF', '-DWITH_1394=OFF', '-DWITH_ADE=OFF', '-DWITH_VTK=OFF', '-DWITH_EIGEN=OFF', '-DWITH_FFMPEG=OFF', '-DWITH_GSTREAMER=OFF', '-DWITH_GTK=OFF', '-DWITH_GTK_2_X=OFF', '-DWITH_IPP=OFF', '-DWITH_JASPER=OFF', '-DWITH_JPEG=OFF', '-DWITH_WEBP=OFF', '-DWITH_OPENEXR=OFF', '-DWITH_OPENGL=OFF', '-DWITH_OPENVX=OFF', '-DWITH_OPENNI=OFF', '-DWITH_OPENNI2=OFF', '-DWITH_PNG=OFF', '-DWITH_TBB=OFF', '-DWITH_PTHREADS_PF=OFF', '-DWITH_TIFF=OFF', '-DWITH_V4L=OFF', '-DWITH_OPENCL=OFF', '-DWITH_OPENCL_SVM=OFF', '-DWITH_OPENCLAMDFFT=OFF', '-DWITH_OPENCLAMDBLAS=OFF', '-DWITH_GPHOTO2=OFF', '-DWITH_LAPACK=OFF', '-DWITH_ITT=OFF', '-DWITH_QUIRC=OFF', '-DBUILD_ZLIB=ON', '-DBUILD_opencv_apps=OFF', '-DBUILD_opencv_calib3d=ON', '-DBUILD_opencv_dnn=ON', '-DBUILD_opencv_features2d=ON', '-DBUILD_opencv_flann=ON', '-DBUILD_opencv_gapi=OFF', '-DBUILD_opencv_ml=OFF', '-DBUILD_opencv_photo=ON', '-DBUILD_opencv_imgcodecs=OFF', '-DBUILD_opencv_shape=OFF', '-DBUILD_opencv_videoio=OFF', '-DBUILD_opencv_videostab=OFF', '-DBUILD_opencv_highgui=OFF', '-DBUILD_opencv_superres=OFF', '-DBUILD_opencv_stitching=OFF', '-DBUILD_opencv_java=OFF', '-DBUILD_opencv_java_bindings_generator=OFF', '-DBUILD_opencv_js=ON', '-DBUILD_opencv_python2=OFF', '-DBUILD_opencv_python3=OFF', '-DBUILD_opencv_python_bindings_generator=OFF', '-DBUILD_EXAMPLES=OFF', '-DBUILD_PACKAGE=OFF', '-DBUILD_TESTS=OFF', '-DBUILD_PERF_TESTS=OFF', '-DBUILD_DOCS=OFF', "-DCMAKE_C_FLAGS='-s WASM=1 '", "-DCMAKE_CXX_FLAGS='-s WASM=1 '", '/root/opencv']
Re-run cmake no build system arguments
CMake Error at CMakeLists.txt:29 (cmake_minimum_required):
  CMake 3.5.1 or higher is required.  You are running version 2.8.12.2


-- Configuring incomplete, errors occurred!
Traceback (most recent call last):
  File "./platforms/js/build_js.py", line 227, in <module>
    builder.config()
  File "./platforms/js/build_js.py", line 167, in config
    execute(cmd)
  File "./platforms/js/build_js.py", line 23, in execute
    raise Fail("Child returned: %s" % retcode)
__main__.Fail: Child returned: 1
```
`emmm`
``` bash
[root@CentOS ~]# cmake
cmake version 2.8.12.2
```
~~溜了溜了~~
~~停电了`XD`，未完待续……~~
所以需要升级`cmake`
`yum install -y gcc gcc-c++ make automake`
下载源码：https://cmake.org/download/
`wget https://github.com/Kitware/CMake/releases/download/v3.14.4/cmake-3.14.4.tar.gz`
`tar -zxvf cmake-3.14.4.tar.gz`
`cd cmake-3.14.4`
`./bootstrap`
`gmake`
`gmake install`
升级完成
``` bash
[root@CentOS opencv]# cmake -version
cmake version 3.14.4

CMake suite maintained and supported by Kitware (kitware.com/cmake).
```
于是恢复之前的
``` bash
[root@CentOS opencv]# python ./platforms/js/build_js.py build_wasm --build_wasm
Args: Namespace(build_dir='build_wasm', build_doc=False, build_test=False, build_wasm=True, clean_build_dir=False, config_only=False, disable_wasm=False, emscripten_dir='/root/emsdk/emscripten/1.38.31', enable_exception=False, opencv_dir='/root/opencv', skip_config=False)
Check dir /root/opencv/build_wasm (create: True, clean: False)
Check dir /root/opencv (create: False, clean: False)
Check dir /root/emsdk/emscripten/1.38.31 (create: False, clean: False)
=====
===== Config OpenCV.js build for wasm
=====
Executing: ['cmake', '-DCMAKE_BUILD_TYPE=Release', "-DCMAKE_TOOLCHAIN_FILE='/root/emsdk/emscripten/1.38.31/cmake/Modules/Platform/Emscripten.cmake'", "-DCPU_BASELINE=''", "-DCPU_DISPATCH=''", '-DCV_TRACE=OFF', '-DBUILD_SHARED_LIBS=OFF', '-DWITH_1394=OFF', '-DWITH_ADE=OFF', '-DWITH_VTK=OFF', '-DWITH_EIGEN=OFF', '-DWITH_FFMPEG=OFF', '-DWITH_GSTREAMER=OFF', '-DWITH_GTK=OFF', '-DWITH_GTK_2_X=OFF', '-DWITH_IPP=OFF', '-DWITH_JASPER=OFF', '-DWITH_JPEG=OFF', '-DWITH_WEBP=OFF', '-DWITH_OPENEXR=OFF', '-DWITH_OPENGL=OFF', '-DWITH_OPENVX=OFF', '-DWITH_OPENNI=OFF', '-DWITH_OPENNI2=OFF', '-DWITH_PNG=OFF', '-DWITH_TBB=OFF', '-DWITH_PTHREADS_PF=OFF', '-DWITH_TIFF=OFF', '-DWITH_V4L=OFF', '-DWITH_OPENCL=OFF', '-DWITH_OPENCL_SVM=OFF', '-DWITH_OPENCLAMDFFT=OFF', '-DWITH_OPENCLAMDBLAS=OFF', '-DWITH_GPHOTO2=OFF', '-DWITH_LAPACK=OFF', '-DWITH_ITT=OFF', '-DWITH_QUIRC=OFF', '-DBUILD_ZLIB=ON', '-DBUILD_opencv_apps=OFF', '-DBUILD_opencv_calib3d=ON', '-DBUILD_opencv_dnn=ON', '-DBUILD_opencv_features2d=ON', '-DBUILD_opencv_flann=ON', '-DBUILD_opencv_gapi=OFF', '-DBUILD_opencv_ml=OFF', '-DBUILD_opencv_photo=ON', '-DBUILD_opencv_imgcodecs=OFF', '-DBUILD_opencv_shape=OFF', '-DBUILD_opencv_videoio=OFF', '-DBUILD_opencv_videostab=OFF', '-DBUILD_opencv_highgui=OFF', '-DBUILD_opencv_superres=OFF', '-DBUILD_opencv_stitching=OFF', '-DBUILD_opencv_java=OFF', '-DBUILD_opencv_java_bindings_generator=OFF', '-DBUILD_opencv_js=ON', '-DBUILD_opencv_python2=OFF', '-DBUILD_opencv_python3=OFF', '-DBUILD_opencv_python_bindings_generator=OFF', '-DBUILD_EXAMPLES=OFF', '-DBUILD_PACKAGE=OFF', '-DBUILD_TESTS=OFF', '-DBUILD_PERF_TESTS=OFF', '-DBUILD_DOCS=OFF', "-DCMAKE_C_FLAGS='-s WASM=1 '", "-DCMAKE_CXX_FLAGS='-s WASM=1 '", '/root/opencv']
Re-run cmake no build system arguments
CMake Error at /root/emsdk/emscripten/1.38.31/cmake/Modules/Platform/Emscripten.cmake:112 (message):
  Failed to fetch compiler version information with command
  "'/root/emsdk/emscripten/1.38.31/emcc' -v"! Process returned with error
  code 1.
Call Stack (most recent call first):
  /usr/local/share/cmake-3.14/Modules/CMakeDetermineSystem.cmake:93 (include)
  CMakeLists.txt:135 (project)


CMake Error: CMake was unable to find a build program corresponding to "Unix Makefiles".  CMAKE_MAKE_PROGRAM is not set.  You probably need to select a different build tool.
-- Configuring incomplete, errors occurred!
Traceback (most recent call last):
  File "./platforms/js/build_js.py", line 227, in <module>
    builder.config()
  File "./platforms/js/build_js.py", line 167, in config
    execute(cmd)
  File "./platforms/js/build_js.py", line 23, in execute
    raise Fail("Child returned: %s" % retcode)
__main__.Fail: Child returned: 1
```
又去试了下`win`，也不行，缺对应版本的`Windows SDK`……
搜了下还是算了吧不折腾了（这不就是我最开始的想法吗`2333`），https://stackoverflow.com/questions/49777780/can-anybody-generate-opencv-js

> You can find a nightly build at https://docs.opencv.org/master/opencv.js and some useful stuff at https://docs.opencv.org/master/utils.js .
`<script async src="https://docs.opencv.org/master/opencv.js" type="text/javascript"></script>`

使用方法：https://docs.opencv.org/master/d0/d84/tutorial_js_usage.html

## 0x02.其他
> 更多`JS`的人脸识别库（`Best face tracking and recognition related javascript libraries`）
[tracking.js](https://trackingjs.com/)
[clmtrackr](https://github.com/auduno/clmtrackr)
[Headtrackr](https://github.com/auduno/headtrackr)
[CCV.js](https://github.com/liuliu/ccv)
以上几个都是比较流行的人脸识别的js库，有兴趣的同学可以关注一下。

## 0x03.引用
> [OpenCV.js 入门](https://github.com/allenGKC/Blog/issues/9)
  [用OpenCV在浏览器进行人脸检测](https://web.archive.org/web/20190905061631/https://segmentfault.com/a/1190000014639145)
